楊穎宇指被冒名寄信至考評局 內含桑拿廣告、「黃色事業」字句 批評信件污衊人格

前考評局歷史科經理楊穎宇因文憑試歷史題風波離職，他表示昨接獲前同事告知，考評局收到處名「楊穎宇」的信件，信件內容為桑拿浴室廣告，當中包括多張身穿三點式泳衣的女性照片，又寫有「我，楊穎宇，前考評局高官，已經轉行，加入黃色事業，介紹好嘢給你們」。楊穎宇批評，「對家冒我嘅名寄呢啲信，係想污衊我人格…亦反映（歷史題風波）冤情有幾深！」

楊穎宇表示，該信件原寄往考評局於灣仔修頓中心的辦公室，亦即他以往工作的地方，信封面寫上是人事部收，亦有註明是由「楊穎宇」寄出。楊穎宇稱，同事當時覺得奇怪，就向他查詢，惟他並沒有向考評局寄出任何信件，同事於是將信件轉交予他。

楊穎宇向《立場》展示該封信件的內容，一半篇幅為桑拿浴室廣告，當中包括多張身穿三點式泳衣的女性照片，另一半則為《東方日報》12 月 25 日一則有關楊穎宇批評考評局因政治需要曲解題目的剪報。另外，該封信件寫有「我，楊穎宇，前考評局高官，已經轉行，加入黃色事業，介紹好嘢給你們」、「向教育界及各好友推介」，旁邊列出 10 名人士的名稱及地址。

邊個廢老咁得閒剪報紙

邊個退休後成日睇報紙

以前寄刀片啲case都有得查喎, 呢單會唔會查下邊個寄

又係佢

低級抹黑

狗狗狗

啲冇文化共匪用啲招式都寧舍低等

一定係用自己名去寄架啦

製造被抹黑假象

點會查自己人

黎黎去去都人格謀殺，有無第二招

藍屍人格係咁上下啦

個轉交信件既同事好有可能會比人炒，如果唔係真·楊穎宇寄，你點可以將封信比真·楊穎宇？個同事可以點解釋？

問梁振英